\chapter{KESIMPULAN}
\section{Kesimpulan Masalah}

		Dengan penerapan metode \textit{fuzzy logic sugeno} dalam pengendalian anggaran pada perusahaan Jasa Marga berdasarkan pendapatan tol dan pengeluaran perusahaan pada tahun 2018 dapat membantu perusahaan dalam mengontrol atau mengelola pengendalian anggaran perusahaan.

		Hasil dari penelitian ini dapat mengimplementasikan metode \textit{fuzzy logic sugeno} pada sistem untuk pengendalian anggaran perusahaan dengan memprediksi anggaran pada periode selanjutnya terhadap pendapatan dan pengeluaran, sehingga dapat membantu perusahaan dalam mengendalikan anggaran perusahaan dan juga dapat mengambil suatu kebijakan dalam kondisi-kondisi tersebut.

\section{Kesimpulan Metode}

		Kinerja yang dihasilkan metode \textit{fuzzy logic sugeno} lebih baik dibandingkan dengan perhitungan manual, hal ini terlihat dari sample data yang didapat dari hasil perhitungan manual dapat dihemat apabila menggunakan program \textit{fuzzy logic sugeno} sehingga perusahaan akan mendapat laba lebih. Dengan metode ini efisiensi perkiraan anggaran menjadi lebih murah dan mengalami perbaikan pada pengeluaran yang menjadi lebih hemat.

\section{Kesimpulan Eksperimen}

		Hasil eksperimen berdasarkan gambar 5.61 pada bab V menunjukkan perhitungan perkiraan anggaran dengan parameter pendapatan tol dan pengeluaran perusahaan menggunakan metode \textit{fuzzy logic sugeno} dapat digunakan untuk pengendalian anggaran pada periode berikutnya, yaitu ketika akan menggunakan anggaran pada periode selanjutnya mengacu pada perkiraan anggaran tersebut tanpa mengabaikan pendapatan aktual. Hasil perkiraan anggaran menunjukkan nominal yang lebih sedikit sehingga perusahaan dapat mengambil sebuah kebijakan dengan efisiensi perkiraan anggaran tersebut. Perbedaan hasil data aktual dan data perhitungan perkiraan anggaran menunjukkan akurasi berdasarkan tingkat deviasi yang tidak terlalu jauh, rata-rata hasil perbedaan tiap bulannya yaitu tidak lebih dari 5\%.
